<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>日本 on LZY Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link>
    <description>Recent content in 日本 on LZY Blog</description>
    <image>
      <title>LZY Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/images/papermod-cover.png</url>
      <link>http://localhost:1313/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 12:02:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025·东京：音乐之旅的再出发</title>
      <link>http://localhost:1313/travel/2025%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B9%8B%E6%97%85%E7%9A%84%E5%86%8D%E5%87%BA%E5%8F%91/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:02:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/travel/2025%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B9%8B%E6%97%85%E7%9A%84%E5%86%8D%E5%87%BA%E5%8F%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当冰岛后摇乐队Sigur Rós宣布世界巡演时，东京站便成了我行程表上必须抵达的地方。当然，这趟旅程还承载很多和音乐、艺术有关的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入关时，海关大厅的喧嚣依旧。排队时遇见一对中国夫妇，他们对着&amp;quot;外国人&amp;quot;汉字的标识犹豫不决，忽然意识到自己早已身处异国，相视而笑的瞬间让我想起去年同样忐忑的自己。指纹机这次顺利读取了我的手纹，或许因为少了初访时的紧张手汗。海关人员将新入境贴纸仔细贴在旧标签右侧，整齐的排列让强迫症狂喜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择上野作为落脚点，不仅因它毗邻机场快线的便利，更迷恋老城区特有的烟火气。从成田机场进城的交通选择颇多，最终搭乘号称日本最快非新干线列车的Skyliner。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与大阪相比，东京街头的中国元素显得格外醒目。沙县小吃和杨国福麻辣烫这类国内常见的连锁招牌不时映入眼帘，而改良版的四川担担面更是在日本扎根多年，形成了独特的本土风味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖着行李箱抄近道时，误入了名为仲町通り的小路。暮色中的街道霓虹渐起，酒吧与餐厅的招牌间夹杂着暧昧的粉色灯箱，手持宣传板的年轻女性在街角轻声招揽客人，几个西装革履却透着江湖气的男子在暗处徘徊。我加快脚步穿过这片区域，直到看见便利店明亮的灯光才松了口气。后来查阅资料得知，这条起源于江户时代宽永寺门前町的老街，历经三百年演变已成为东京著名的夜生活区。这里不仅延续着传统娱乐文化，更因拉客纠纷和醉汉闹事被列为治安重点区域，旅游指南都建议游客避免夜间单独深入巷弄。有趣的是，在鳞次栉比的霓虹招牌中，除了日文店名，还夹杂着不少泰语和菲律宾语的标识。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day1&#34;&gt;Day1&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;东京都现代美术馆&#34;&gt;东京都现代美术馆&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;东京之行的首站，是提前数日才预约成功的特别展——《坂本龙一｜听音观时》。即便社交媒体上最出圈的《雾的雕塑》装置吸引着无数人前来打卡，但对我而言，这场展览更像是赴一场迟到的对话。作为教授生前为美术馆构思的最终企划，十二组装置艺术中流淌着他未完成的思考：当音乐脱离传统音阶束缚，当乐器回归自然物质的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/travel/2025%c2%b7%e4%b8%9c%e4%ba%ac%ef%bc%9a%e9%9f%b3%e4%b9%90%e4%b9%8b%e6%97%85%e7%9a%84%e5%86%8d%e5%87%ba%e5%8f%91-assets/BE28B0B2-E428-4FB4-86E6-EDA0D8896E4B_1_105_c.jpeg&#34; alt=&#34;BE28B0B2-E428-4FB4-86E6-EDA0D8896E4B_1_105_c.jpeg&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《你的时间》（坂本龙一 with 高谷史郎）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;311海啸浸没过的钢琴正以另一种形态重生。曾出现在纪录片《终曲》中的这架&amp;quot;被自然调律的乐器&amp;quot;，此刻悬浮于水盘之上。头顶屏幕飘落的雪与地震数据转化的音符共振，琴槌敲击的已非人造音阶，而是地壳震颤的原始频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《异步——沉浸东京》（坂本龙一with高谷史郎 2024 ）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我驻足最久的一个装置，因为其播放的是我最喜欢的一张专辑《Async》。 展厅正面是一面 18 米长的 LED墙，实时生成由高谷制作的影像。高谷的影像以拍摄坂本纽约工作室里的钢琴、书籍、打击乐器、后院盆栽等各种物品为基础构成。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Because we don&amp;rsquo;t know when we will die, we get to think of life as an inexhaustible well. Yet everything happens only a certain number of times, and a very small number really. How many more times will you remember a certain afternoon of your childhood, an afternoon that is so deeply a part of your being that you can&amp;rsquo;t even conceive of your life without it? Perhaps four, five times more, perhaps not even that. How many more times will you watch the full moon rise? Perhaps 20. And yet it all seems limitless.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
