<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Essays on LZY Blog</title>
    <link>https://niraya666.github.io/essay/</link>
    <description>Recent content in Essays on LZY Blog</description>
    <image>
      <title>LZY Blog</title>
      <url>https://niraya666.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://niraya666.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 20:53:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://niraya666.github.io/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>翻译｜向下螺旋：《黑暗之魂》系列游戏中的后现代意识与佛教形而上学</title>
      <link>https://niraya666.github.io/essay/%E5%90%91%E4%B8%8B%E8%9E%BA%E6%97%8B%E9%BB%91%E6%9A%97%E4%B9%8B%E9%AD%82%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%84%8F%E8%AF%86%E4%B8%8E%E4%BD%9B%E6%95%99%E5%BD%A2%E8%80%8C%E4%B8%8A%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 20:53:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://niraya666.github.io/essay/%E5%90%91%E4%B8%8B%E8%9E%BA%E6%97%8B%E9%BB%91%E6%9A%97%E4%B9%8B%E9%AD%82%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%84%8F%E8%AF%86%E4%B8%8E%E4%BD%9B%E6%95%99%E5%BD%A2%E8%80%8C%E4%B8%8A%E5%AD%A6/</guid>
      <description>摘要 本文探讨了“黑暗之魂”系列游戏在当代日本社会中的意义定位。我认为，这款游戏可以被看作是当今文化潮流的象征，就像有人可能会把杰克·凯鲁亚克的《达摩流浪者》视为60年代反文化的象征一样。我主张，“黑暗之魂”系列通过寓言的方式表达了人们在一个日常行为和社会本身的意义都变得极不稳定的时代中生活的焦虑。游戏采用碎片化的叙事方式，融合了佛教的形而上学思想，并以描绘一个曾经辉煌的王国在最后时刻挣扎的阴森哥特式美学为背景。这种对当代社会焦虑的表达，与日本的后现代主义话语密切相关。通过将这些游戏视为文本、环境和游戏系统之间的反馈回路，我把这些游戏的主要概念主题与大泽真幸提出的“后虚构时代”概念，以及东浩纪对御宅族的定义联系起来。
前言 在人文学科这个领域，我们认为艺术和文学不仅仅是艺术鉴赏。当我们阅读夏目漱石1或三岛由纪夫2的作品时，教授和学生不仅仅像粉丝那样陶醉于他们优美的文笔，而是作为评论家，从中挑出深刻的思想。通过这种方式阅读足够多的作品，我们会发现一种更宏大的东西：一个跨越时代和文化的思想洪流，在这个洪流中，生活的神秘、美丽、恐怖和悲剧汇聚成我们人类经验的漩涡和流动。文学是指南，就像老话说的那样，是通向美好生活的指南：它是一面镜子，反映我们的位置，也是我们漫步时的地图。简而言之，伟大的作品让我们变得更强大。它们让我们清晰地面对生活的矛盾，并有勇气承受其重压。我们学习文学是为了找到人类经验中的共性，并将其内化。这至少是人文学科的理想和创立原则。
但如果这是正确的，我们能说这种深刻的体验只是文学独有的吗？书面文字是否有某种独特的力量，能够以其他媒介无法企及的方式激发反思？最终，文学只是一个个故事，但故事并不局限于一种媒介。故事是跨媒介的。它们可以口头讲述，可以印刷，可以通过舞蹈、图像，甚至可能通过尚未构想的方式来讲述。这是因为故事首先存在于人类心灵的深层结构中，不同的媒介让这些结构的不同方面显现出来。故事是人类生活的核心，它们赋予我们的社会和个人生活以连贯性和意义。
故事是个人身份的基石，人类将经验转化为故事的能力可能与我们感知时间的能力有关。毕竟，故事是什么？它是以有意义的方式组织和编辑时间。简而言之，通过研究故事，特别是那些在社会想象中占据重要地位的故事，我们可以进入人类心灵的最深处。当我们接近这一神秘领域时，我们更接近自己，也许会找到一些我们遗忘的，对我们至关重要的东西，它像火药桶上的火花一样在我们脚下点燃，在这场大火中我们的世界观重生。
新的媒介在大学里常常面临艰难，因为每种媒介都必须越过高文化裁决者的障碍3。这在二十世纪初的电影和摄影上是如此，在今天的漫画、电视和视频游戏上也是如此。但如果我们仅因为这些作品属于错误的媒介而忽视了沟口健二4的作品，人文学科会变得多么贫乏？偏重研究一种媒介而忽视其他媒介有什么好处？这种偏见是最糟糕的，我们都因这种武断的判断而变得贫乏。我们切断了自己探索那些激发我们深层结构的新视角的机会。故事在新的媒介中同样存在，此外，对那些在这些新媒介中成长的人来说，发现其中的故事是引人入胜、动人且深具意义的。视频游戏中的故事体验与其他媒介有着根本的不同，正是这种不同使得研究它们变得如此重要。它反映了一种新的世界观和价值观。我们不再生活在一个技术只是工具的世界里；技术是我们生活的环境。电影和电视是工业时代的本土媒介，而视频游戏是数字时代的本土媒介。视频游戏不是小众的。这个行业在全球产生的收入大大超过了电影和印刷品。这本身就使得研究它们成为紧迫的事情。
话虽如此，我们必须认识到，视频游戏是一种新兴的媒介。就像早期的电影只是基本现象的再现——火车向屏幕疾驰或马在慢动作中奔跑——视频游戏的媒介中无疑有着尚未开发的巨大潜力。此外，我们还不能像理解文学那样全面理解这一媒介。我们还没有足够的时间去理解视频游戏在文化中可能扮演的角色以及它们对塑造我们的价值观和性格的影响。我不会在这里主张创建一个新的经典目录。现在还为时过早，而且流行经典化的过程早已在进行中。本文研究的游戏《黑暗之魂》系列已经被这样经典化了。它享有一种地位，其他同类游戏以它为标准，而那些共享其设计原则的游戏被称为“魂类游戏（Soul-like）”，这可能类似于许多文学或电影作品被描述为“卡夫卡式的”5。然而，我不会试图将这款游戏作为一部伟大作品来评估，以便将研究这一系列游戏制度化。我认为这些游戏被经典化不仅仅是因为它们“有趣”，而是因为它们直接处理了当代日本及其年轻一代面临的问题、焦虑和挑战。这是我们将要问的问题：这些游戏中反映了什么，使其在跨文化范围内以及在粉丝和评论家中产生如此深刻的共鸣？
我将在这里主要讨论日本，但我相信在研究这款游戏时得出的教训具有全球意义。目前，这些意义将保持原样。本质上，为了故事而玩游戏是一件矛盾的事情。游戏的内部组件，作为一个具象化的代码系统和作为不同类型叙事（文本、视觉、听觉）的载体，对玩家提出了一系列相互竞争的需求。这种矛盾在《黑暗之魂》中和几乎所有其他游戏中一样没有解决，但该系列在这些相互竞争的元素之间达到了罕见的一致性，可能直接反映了日常生活中数字世界的体验。我希望我在这里的分析，即使只是初步和不完整的，也能成为反思社会走向、新的价值结构的出现以及文学解释或在这种情况下的游戏解释可以对这些问题有所启示的机会。
第一章：引言 本文旨在探讨“黑暗之魂”系列游戏与当代日本社会状况之间的关系。我认为，“黑暗之魂”系列通过寓言形式表达了在一个日常行为意义甚至社会本身都变得不稳定的时代生活的焦虑。这一表达通过破碎的叙事方式实现，这种方式结合了佛教形而上学，并以描绘一个昔日伟大王国最后挣扎的阴暗哥特风格为背景。这种寓言中的焦虑与日本后现代性讨论密切相关，特别是现代性项目失败和进步叙事腐败的观点。在我的论文中，我认为这种讨论在“黑暗之魂”中通过模拟经典英雄之旅得以体现，但最终通过剥夺玩家的英雄成就感并用深深的模糊和不确定性取而代之，颠覆了这一旅程。
“黑暗之魂”系列是一款第三人称动作RPG，其核心机制围绕探索一个破败的世界展开。该系列由著名日本游戏公司FromSoftware在总裁宫崎英高的指导下开发。第一款游戏于2011年9月发布，第三款于2016年4月发布。这是一款难度极高的游戏，设定在一个末世奇幻世界，要求玩家克服许多复杂的运动任务。游戏的一大特点是其缺乏具体的叙事阐述。然而，有一些概念性主题将这些游戏联系在一起。游戏中总是有一个被“不死诅咒”摧毁的王国，并且总是有神秘人物指示玩家杀死旧神并使用他们的灵魂来“连接火焰”。这个过程在第一款游戏中被解读为一个世界复兴过程，但在第二和第三款游戏中被揭示为不可避免的衰败螺旋。
全球销量数百万，三部作品在国外几乎普遍获得好评，赢得了众多“年度游戏”称号和大量其他行业奖项。它对当代游戏设计产生了深远的影响，许多采用类似设计的游戏经常被称为“魂类”或“魂风格”。这已成为一种陈词滥调，类似于带有超现实或存在主义色彩的文学作品被描述为“卡夫卡式”。我认为其地位的原因并非游戏的“有趣”，而是它有一些关于我们今天所处世界的强有力表达，这些表达与那些对现代性的后现代批评观点一致的人产生共鸣。
本文的核心论点是，“黑暗之魂”系列体现了具有后现代意识的生活体验。这个术语“后现代意识”是我用来总结后现代思想的一个总称。然而，我特别关注日本分支，引用了社会学家大泽真幸6、文化评论家东浩纪7、文学学者田中真纪子8和小说家村上春树9的著作。从弗朗索瓦·利奥塔10（Francois Lyotard）开始——他首次提出“后现代”一词——后现代思想的不同分支的核心主张是，曾经用来指导社会的“大叙事”已经无可救药地破裂并且无法修复。大泽和其他思想家拾起了这条思路，并将其应用到具体的日本背景。他们认为，日本战后时期的大叙事的破裂在年轻一代中引发了虚无主义行为，这种行为表现为从政治原因和社区参与转向过度消费主义和一种表现为御宅族形象的媒体崇拜。在一些极端情况下，这种御宅族主义可能导致病态行为，如奥姆真理教11的恐怖主义，但需要注意的是，这些思想家将这种暴力行为视为御宅族行为连续体的最外端，而不是在类别上有所不同。从大泽和东浩纪等后现代思想家那里，我将后现代意识提炼为两个基本特征：1. 拒绝或无法接受宏大叙事和意识形态作为意义的来源 2. 对“他者”的日益焦虑和敌意。在这种情况下，他者指的是主体与他者之间的经典哲学二元关系；换句话说，就是自我与世界上所有其他自我之间的关系。大叙事的破裂削弱了依赖这些叙事来维系和稳定的社区纽带和同胞感。这种意识是“黑暗之魂”系列设计和叙事的主要当代文化元素。
然而，后现代意识在日本确实广泛传播，这并不是显而易见的。出于这个原因，我在第一章中追溯了大叙事在日本历史中逐渐瓦解的确切方式，从战后时期开始一直到现在。这使得我们能够看到后现代意识的发展及其在日本社会和“黑暗之魂”系列中的表达。没有这一步骤，就不可能识别贯穿这个系列的后现代意识。
为了挖掘日本后现代意识的文化根源，我采用了大泽的文化时代精神理论，将战后时期分为三个阶段：意识形态时代（1945 - 1972），虚构时代（1972 - 1995）和后虚构时代（1995 - 现在）。大泽在其作品中提出的基本观点是，意识形态的死亡——本质上是他对“宏大叙事”的术语——刺激了新的形式，这些形式最终使他们脱离了日本战后社会的意识形态基础。从1972年的联合赤军事件12开始，激进的左翼政治让位于非政治的消费享乐主义。这导致了围绕显著消费形式尤其是时尚的亚文化的繁荣。然而，对一些人来说，对更深层意义的渴望仍然存在，这最终催生了新时代的邪教，即奥姆真理教，它们同样从传统宗教和动漫中汲取力量来满足这种需求。
奥姆真理教的重要性在于他们既标志着传统信仰和意识形态的弱化，也标志着对任何被他们视为“他者”的事物的日益不容忍。他们还标志着一种对远在天边但又近在咫尺的敌对他者的偏执。例如，他们认为日本政府被全球犹太共济会阴谋控制，而他们自己的莲花团体则充满了双重间谍。他们在1995年对这个被认为是犹太人的他者的恐怖袭击，具有讽刺意味的是，传播了这种对奥姆真理教妖魔的偏执，这些妖魔潜伏在学校、企业甚至政府中。这种怪异他者的概念在“黑暗之魂”中得到了有力的表达，因为它向玩家展示了一个充满敌对个体和群体的世界——这些实体是玩家角色的他者——他们的目标和实践是难以理解的。这也通过一种系统得到了加强，即玩家始终连接到互联网，并且开放给其他玩家入侵。
东浩纪采纳了大泽的时代精神，并提出了一种“动物化”理论。他指出，由于后现代时代缺乏大叙事，人们失去了理想和抱负。因此，他们退缩到一个以收集符号为中心的世界，这些符号被添加到一个巨大的符号数据库中并被重新利用。 他的主要证据是，当今的御宅族不再对叙事感兴趣。相反，他们只是享受识别、重新混合和扩展数据库的组件。他的预测是，御宅族的活动——他们无休止地收集符号——是大文化的先锋，后续几代人将在自己的领域中变得越来越像御宅族。东浩纪所指出的这一流行文化趋势在“黑暗之魂”中体现为深深的模糊和稀疏的叙事。
那么“黑暗之魂”究竟如何通过游戏玩法表达后现代意识呢？我认为它通过为我们提供一个任务和一个王国来模拟传统的英雄之旅，但剥夺了我们理解这个任务意义的任何连贯方式。游戏提供了一个视觉细节丰富的世界，但完全缺乏具体的阐述，将玩家置于考古学家和法医科学家的角色中。然而，从未有任何可靠的解释；只有更多的线索和片段，有些是矛盾的。这被称为“环境叙事”，它创造了游戏与后现代思想之间最关键的接触点；即它对主叙事的拒绝。有“拯救王国”的建议，但仅仅是建议，主要是通过类型的惯例传达的，而不是叙事。你所做事情的意义及其服务的目的从未完全清楚。
重要的是要记住，虽然可以从传统的文学解释视角来解释“黑暗之魂”系列的叙事，但当试图将游戏机制解释为寓意时，会遇到许多实际和理论问题。出于这个原因，我在第二章中对当代游戏研究的批判理论进行了文献综述。利用Espen Aarseth13和其他奠定该领域基础的思想家的论点，我认为需要结合“第一人称”现象学方法和更传统的文学分析方法，才能正确评估视频游戏中潜在的潜在意义。这样做是为了建立一种分析方式，通过与游戏系统的斗争，让玩家体验到我上面概述的后现代意识的两个基本特征。我在第三章中将这种现象学方法付诸实践，探索了一种特别有效的文本叙事、环境叙事和游戏玩法的融合，捕捉到游戏作为一个统一体验的本质。
除了后现代主义，还有另一股影响游戏的力量，那就是佛教末法概念14。这两种影响力在有趣的方式上重叠，并产生了惊人的相似之处。末法在镰仓时代是一个极具影响力的概念，正如我们的时代一样，那是一个深刻的社会转型时期。末法指的是佛教教义失去其效力，人们无法再依靠自己的努力来获得启示。随之而来的是僧侣和寺庙变得不可否认的腐败，人们因此无法离开轮回，被困在一系列日益退化的转世中。我在第四章中分析了末法的哲学核心，并展示了它如何与大泽和东浩纪的后现代话语一致。此外，我认为，只要“黑暗之魂”系列表达了后现代意识，它主要是通过采用这个佛教末世论概念来表达的。后现代思想和末法都表达了一种恐惧，即事情只会变得更糟，人类的努力无法改变结果。
在第五章中，我回到现象学和文学分析的混合方法，展示末法概念以及佛教形而上学的混合如何作为构建游戏虚拟世界的核心要素，尽管游戏的美学显然源于中世纪的欧洲奇幻调色板。这些佛教元素共同揭示了游戏世界被困在一个日益退化的轮回中，玩家的任务基本上是一种徒劳的行为，只会推动这个痛苦的循环。我认为佛教形而上学的融合最终表达了东浩纪的结论，即后现代世界及其死去的叙事和怪异他者无可避免地导致社会整体的“动物化”。尽管“黑暗之魂”是一款美学显然源于中世纪欧洲奇幻风格的游戏，但它充满了末法的逻辑，因此游戏深受异教影响，通过采用和改造佛教形而上学，在阴暗的骑士在破败的城堡中冒险的表面下表达了一种后现代情感。
夏目漱石。日本近代文学巨匠，被誉为“日本现代文学之父”，其作品探讨了人与社会、个人内心世界等深刻主题，代表作有《我是猫》、《心》、《明暗》等。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
三岛由纪夫。日本著名作家、剧作家和政治活动家，以其充满美学与哲学思考的作品著称，代表作有《金阁寺》、《春雪》、《海与毒药》等。他的作品往往探讨人性、荣誉、死亡等主题。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
或翻译成“新的媒介在大学里常常遇到困难，因为每一种媒介都必须通过那些把关“高雅文化”的权威人士的审查。”&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
沟口健二（1898-1956）是日本著名电影导演，以精湛的拍摄技巧和深刻的社会洞察力闻名。其代表作包括《雨月物语》和《山椒大夫》，他擅长于通过细腻的叙事手法展现人性的复杂。沟口被视为日本电影史上的大师之一，对后世电影影响深远。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
指代一种源自捷克作家弗朗茨·卡夫卡（Franz Kafka）作品风格的情境，通常描述一种充满荒诞、绝望和无助感的氛围。在这种情境中，个体往往陷入与无情且不可理解的官僚体系或命运的斗争中，感受到无力改变自身处境的痛苦和迷茫感。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
大泽真幸 Masachi Ōsawa（1958-）是日本当代著名的社会学家、哲学家和评论家，专注于社会理论、文化批评和历史哲学。研究焦点包括现代日本社会的结构性问题及后现代思想在日本的应用。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
东浩纪 Hiroki Azuma（1971-），日本文化评论家和哲学家，专注于后现代主义、信息社会理论及日本流行文化的研究。他的代表作《动物化的后现代》探讨了当代日本动漫、游戏等亚文化现象，并提出了“数据库消费”等独特概念。东浩纪在日本思想界和文化评论领域具有重要影响力，尤其在分析现代社会和文化变化方面贡献卓著。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
田中真纪子（Makiko Tanaka），日本文学学者，研究方向包括现代日本文学及文化，她的研究涉及后现代思想对日本文学的影响。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
村上春树（Murakami Haruki）是日本著名小说家，以其独特的风格和对梦幻与现实交织的描绘而闻名。他的代表作包括《挪威的森林》、《海边的卡夫卡》和《1Q84》，这些作品探讨了孤独、爱情、以及人类存在的意义。村上春树的作品广受国际读者喜爱，并对全球文学产生了深远影响。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
弗朗索瓦·利奥塔 Francois Lyotard（1924-1998），法国哲学家，以其对后现代主义的研究著称。他在1979年出版的《后现代状况》一书中首次提出了“后现代”一词，主张大叙事（如宗教、政治意识形态）的破裂和小叙事的兴起。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
奥姆真理教 日本的极端宗教团体，创立于1984年，因其在1995年东京地铁沙林毒气袭击事件中的恐怖行为而广为人知。该教派结合了多种宗教和神秘主义信仰，曾声称能够提供终极真理。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
联合赤军事件（日本语：連合赤軍事件）是指1971年至1972年间，由日本极左激进组织联合赤军（連合赤軍）发动的一系列暴力事件。联合赤军由“赤军派”和“京滨安保共斗”两派极端左翼组织合并而成，其成员信奉极端左翼思想，试图通过暴力推翻政府。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
Espen Aarseth 挪威学者，游戏研究领域的开创者之一，以其对电子游戏叙事和游戏性分析的贡献著称。著有《Cybertext: Perspectives on Ergodic Literature》（《赛博文本：互动文学视角》），提出了“互动文学”的概念，强调玩家在游戏中的互动和参与对于理解游戏文本的重要性。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
佛教末法概念 佛教教义中的一个概念，指佛法逐渐衰微的时代，教义的力量减弱，人们无法通过修行获得解脱。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
